召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(81)

上個post:

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(80)

好壞師傅list (只供參考，其實師傅都係人夾人嘅啫)

Q/A
問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車定貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車，同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車，我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你，分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架，得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間新觀塘駕駛學校，佢哋觀塘嘅私家場係只考乙部，丙部去翻上面個油塘考。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安，明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合符返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本藍色（以前係黃色）小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你，如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試，抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步，成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上，考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作，每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線，影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
宜家報名考試要等幾耐？

答案8)
可以上運吉個網睇

問題9）
Pass完甲乙丙部後，最快幾時可以拎P牌？

答案9)
官方答案係7個工作天
但根據經驗，3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題10）
應該學幾多堂先去考車？

答案10)
所有人資質唔同，有人20節已經舞到架車好輕鬆，有人40節學車都仲要提住提住，咁你點考試呢
巴絲們，睇返自己能力啦，唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試，咁樣好哂錢，不如補多幾堂操熟先考

問題11)
我4月考車，應該幾時上堂？

答案11)
大約1月底2月開始學，早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過，搞到自己好急住學，搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題12)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要，有師傅話唔洗

答案12)
根據運輸署第9頁指引

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇，但係你考試果陣，係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識，二黎事實上，第時你自己有車，你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車果陣培養好駕駛態度

問題13)
視力測試係咪真係23米？

答案13)
正常23米外嘅車牌係幾清楚，你可以背定考場釘喺度嗰幾個，但係考官可以叫你讀現場其他車嘅車牌
如果23米都睇唔到，強烈建議你戴翻副眼鏡

問題14)
想問下自私，係咪等候就要N波？拉手制D波等得唔得？

答案14)
要同唔要都有人合格，跟翻你師傅啦

問題15)
Pass左想問下點去counter拎P牌？預約得唔得？

答案15)
你填份TD590其實有寫：
( 甲 ) 郵寄至東九龍郵政信箱 68115 號，運輸署觀塘牌照事務處⋯⋯
( 乙 ) 親自或由代理人交回下列地點⋯⋯（自己睇份表啦，都係嗰四度啫）
一係 walk in，一係寄，冇得預約

問題16)
TD590車輛類別係填1,2定2就得？

答案16)
冇所謂，最後都係畀晒 1、2

問題17)
想問下去counter申請P牌係咪即日有得拎？同埋大概要等幾耐？

答案17)
排隊、交表、即刻碌 EPS 或者等叫名交現金，等叫名拎駕駛執照（去counter申請駕駛考試所需時間都係差唔多）
唔計排隊，最快應該十分鐘搞掂，不過排隊多人起上嚟半個鐘/一個鐘都有機會

問題18)
邊度有得買對p字牌？

答案18)
文具舖通常都有，深水埗有啲汽車舖都有賣

問題19)
想問下，我p牌8號到期，我應該9號先去得，定可以8號去？

答案19)
一定要完成整個P牌先拎得正式牌呀，8號辦公時間都未完P牌
如果真係有需要完P後未拎正式牌前揸車，可以考慮畀$45續半年，咁樣拎正式牌之前就可以照用P牌揸住先

問題20)
考牌官無踩停你但唔知自己肥咩？

答案20)
唔使估估下，打電話比駕駛事務組就得
調查報告10工作日就有，仲要唔駛錢添
仲諗？打電話去27146164駕駛事務組問啦

想問各位巴絲 岩岩考到P牌點樣練熟架車？
雖然-6 自私1 take pass
但前幾日拎左P牌 諗住揸屋企人架車練下
架車同cfu架車感覺好唔同 凳都未坐暖就撞花左 呢家好淆唔敢再揸

新po lm 祝各位巴絲齊齊pass 唔停考

交返個牌俾運吉處啦

留名 等3月上堂學車

走轉大山 港島半山

吓！

斜路三手軚其實係咪架車小小震就夠力上 成日驚唔夠力上會溜後 結果就放得太多極力子

請問各位ching
考車個時自動波落斜讓線 要唔要拉手掣同轉波？
（考忠義街）

小小震就比油

三手軚調頭都要比油既話唔會太快？

隔離post 過黎，今朝考完，今日終於可以叫自己做p 牌仔

如果一路定速，半個車位到燈位突然轉黃 你地會去埋定急停。

今日學車我去埋見cfu無話d咩，唔知做得岩唔岩

今日放lunch拎左，office個人乜都無問 好快搞掂，係排隊排左半個鐘

我考掃桿埔 都係斜路 升到有一下微微向前chok hold住就得 太多會勁震 之後都係用brake控 因為條路會愈嚟愈平 架車反而會快

咁多位巴絲有無p牌上路youtube Channel可以推薦下
新手上路上高速同入迴旋處都係淆淆地

老實講，考試考架 pirus，畀架 stepwgn 你個感覺都差好遠啦
唔習慣就慢慢喺停車場附近兜圈熟習吓架車嘅尺寸，到有信心再出去

我原本都係咁既打算 只係估唔到第一次揸就奶野
一來考完冇揸一排 又岩岩揸陌生車 大意
唉 唯有當買個教訓

通常架車去到最近白線個箭嘴先轉燈，係可以定速過咗佢（太慢另計啦），記得唔好加速去
你話半個車位就到燈位其實都應該幾近，你幻想吓如果你嗰吓停車，你應該會過晒白線

係呀 急停好大機會出白線

唔會 比少少油就得

打燈 同其他車保持距離 唔好衝動貪快

搵你屋企人磅住你揸 習慣左架車就試下自己黎

讓線可以睇情況 無車就可以出 有車建議做全套拉手制轉波 讓線唔同停字 唔一定要停曬

真係要靠feel，要睇埋車速
唔好加速，要定速，急停有機會對後車造成危險

自私除咗泊位調頭同斜路起步 仲有咩時候要轉波

考完停車果下

18號？ 佢有冇問你夠唔夠7日工作日？

你係18號的話 我聽日去攞

17號考，乜都無問，佢都係電腦check架姐
後面幾十人等緊 應該都廢事講咁多野

俾d自信考就得 個官想知你係咪夠料拎牌就得

屌聽日考筆試 好𠹌緊張

筆試都緊張

驚閪咩，我考完雪佐年半牌先上街，第二日就過港島打大佬，小撞不下10次，9成都調頭撞尾

揸得車你就預佐一隻腳入監房一隻腳入棺材㗎啦，驚就無撚考啦

撞還撞，無撞到人同有人嘅車就得啦

我師傅教讓線唔使拉hand brake，keep住D波用腳踩停架車算，停線、燈位同班馬線先要拉hand brake

中途停車無需要入N波，你起步嗰陣唔記得入返波，剩係鬆咗brake，架車一郁你可以準備定抽快期

學車王on99 成日捉字虱

揸到唔chok就唔係學神啦 人點都會有犯錯嘅 唔好咁多咪得

俾啲距離拖慢架車 3轉2 hold耐少少 極力子 之後極力子放一半 再俾啲油去 咁樣應該就會冇咁chok

其實冇乜所謂嘅 你跟開嘅咪跟佢囉 我鍾意用自己嗰個方法覺得好啲 唔代表你覺得好啲
慢慢揸 考試唔係考你速度 你揸到咸美頓咁都冇用 佢考你嘅係安全同規矩
我自己around 30拖慢少少就開始轉 如果20先轉 部車會太快停低 同埋好撚嘈

架架車都唔同 咪又係咁揸
冷靜啲

頂埋呢個星期先好wfh

我師博教斜路不嬲照D波唔駛轉N

無錯
入N波係長時間停車先要

最緊要冷靜啲定啲嚟
手足加油

2/12 考澤安
希望頂到啦

P牌，年輕司機，不記名司機，

渣屋企人車萬一出事係要俾4份自負額？

新手唔識

一星期前考忠義自私1take
1. 全程無用N波（我由學車到考都無用過。CFU 車Prius C Hybrid，佢話hybrid車入N波容易壞電池。所以從來無用過N）

2. 落斜讓線
第一條，試場出發泊位後讓線等轉右，手制D波，踩實brake，等機會
第二條，最繁忙個路口，第一次轉右 / 迦密村街出翻黎第二次轉左：讓線前手制D波。安全情況下鬆開手制溜前少少咁睇路況，如果未出得就溜前少少之後踩實brake （唔洗拉手制），重覆直至可以駛出路口為止

3. D波以外，泊車P波、最後完成考試手制P波熄火。
低波（落大斜路用既波段）不論大細圈都唔洗用

same

由頭到尾停車會踩住個brake
齋用死D波唔駛咁煩

港島中西區，P牌邊道有售
唔該

上斜紅燈印定小小break，一開車拉手掣就唔驚sir後

星期四考油塘了
希望一切順利

希望呢個星期唔好停考

btw 忠義行大圈佛光街落天鑄小心控制速度，上次學嗰陣發覺幾易溜到接近50，過50即肥

過多幾粒鐘就考澤安
依家好不安瞓唔著

瞓啦 我試過瞓得幾粒鐘學車 完全唔知自己做緊乜

GYIU每瓣加，四瓣齊晒，墊底費無十萬都八萬

屌佢老母

應該今個星期內都頂到
下星期難講

1轉2/2轉1/2轉3嘅話一邊放極力子一邊慢慢比油就唔會chok 仲要轉波前記得要收一收油（唔洗拖腳制）
如果係3轉返2嘅就拖到30-40左右 拖住腳制轉波 轉完放極力子就同返上面一樣
我師傅之前同我講 當帶考牌官遊車河 唔好驚就得

澤安唔難
可以既話 考前操一操
不過考前同考時路面情況唔同

3轉2拖到30-40唔會太快咩

終於pass左澤安 各位都加油啦 快d係個post到畢業

轉緊波果陣會繼續減緊速 如果驚太快嘅再收慢啲都得

仲要做p仔一年
同埋繼續分享下心得比巴絲

小弟考澤安大埔道，有咩當然可以交流下

黎緊應該會買自動波

依家快期咪都係冇？

阿妹自私肥左第3 次

個三次衰乜先，除非三次都係衰唔好彩，否則真係叫佢唔好再揸車

有冇學車係前後

今朝1take pass 好開心

琴晚緊張到訓唔到

今朝無呀 得一架考車一齊

街上冇咩車既話真係易到仆街

有好司機三合一個位讓一讓我

果個位唔讓成日塞其實好多好心司機 知你考試都會讓你
最緊要係入返試場個彎

恭喜晒巴打，澤安早上係咪靜過鬼

拖到好慢入 所以都ok

多謝37巴

比平時學車少好多車 死車就少d, 係今日有個位個人行左出黎 不過今日停左先比佢行

我考果時拖到10左右 有的士佬閃車頭燈讓我

考完先係真正既開始
利申: 已撞花

我考果時 岩岩開返考試一個星期
學車多到幫你開埋路

廢老24小時active

我p牌之後第一日就係停車場花
太早轉 hi柱又唔識偷位
揸左個半月左右 中左2次招 都係停車場

唔使等半年再考已經咩都得

考車真係好大壓力

車隊護送考牌真係未試過，學車都少發生

係
今朝前後4架一齊轉線車隊咁

好安全

我考完先有車隊出現
我考果時 得前面一架學車 都夠殺

我明 但考完揸自己車又另一種壓力
any肥 恭喜哂

我都係忠義街前面有2架幫我開路
鳩下鳩下跟住行就pass左

上次係到分享完個frd 4個輕微 一個嚴重之後 自己考都肥埋

加油
重考多數第3條線
好快搞掂

乙部斜路停車可路可以唔轉n波？

好慘 4個輕微都要肥

同佢肥同一樣嘢 又係超越物體唯有查看交通情況

真係好 人黑起上黎可能考10次都有惡啃野

呢d好易肥 話你睇鏡睇唔夠之類

岩岩忠義街1take pass 好撚感動 後生sir

Add oil!!!!

超越物體係元朗線重點

我好多輕微但呢個無剔

可能第一次考 比考官針對

如果自私路試

P波剩係用嚟斜路停起步同埋泊位完成後用 當然仲有考完嗰下
D波路面行
R波泊位調頭用

要拉手制空波架，成個程序黎，唔係停一秒好快又開車咁

即係要拉手掣轉N波，之後開番車先打右燈轉D波踩番油門拉手掣開車？

出到街斜路燈口先唔駛轉N？

今日終於pass咗考到頭都痛撚埋

定P波

屌你又炒 仲要全張紙一個大剔咁大把
未能使用合適波段
慢又話慢 快又話快 屌你啦政府

好詳細 唔該ching

掉頭可以n波
泊車就一定p
斜路停可p可n 不過p會比較好

河畔

燈口位
你預要等得耐先開得番車既位（多過5s你當）
考斜路停車

呢啲都要手制空波，再做番入波放手制

其他位如讓路口停得快唔駛做

我學棍唔sure自動波啲波, 交比其他巴絲答

燈口我師傅就教拉手掣腳印住個brake就ok 唔駛轉波

咁睇黎乙部斜路停車就一定要n波

咁好笑，棍長停一定要手制空波一齊做，求其他學自私既巴絲解答

見utube師傅石蔭乙部片又剩係話拉手掣就得
真係亂

搶咗一個月都未搶到快期
有冇巴打幫手

想問學牌續期係咪就咁上運吉排隊交錢就得？
有冇話要過期前或者過期後幾耐之內要去搞？

幾時都續得

唔知佢

下個禮拜考忠義街 棍van 有咩要注意?

祈禱行大圈

有阿伯係貨車位跑出馬路
阿妹留意太遲,收唔切
俾考官踩brake
個官話佢其實冇問題係差d運

嗲下個考官

個官都開到口話冇問題，都肥，咁真係差啲運

我都係停車場 未熟架車
發現架車要踩好深個brake先有反應 撞左埋牆 花哂個bumper

理論上唔洗

考車有一項係 「未有使用手掣」
所以長停要搵hand brake

但係唔轉空波唔會肥 就算全程都冇轉過理論上都得

只不過既然搵咗手掣 就轉埋空波咁解 唔洗左腳咁辛苦長踩極力子 因為棍車停咗唔空波唔踩極力子會死火

所以講到自私嘅話 理解上停線都只係要hand brake 唔一定要n波 當然最後泊位同最後落車過啲唔計

你係咪全程冇上過3波
或者1波拖下咗幾十米

冇啦
個官話佢頭段已經知道自己肥
都繼續俾心揸都幾好

但冇改變肥佬事實

呢個差別因為棍同自的波箱結構唔同，棍你唔空波係會死火

阿妹冇乜唔開心
所以代佢問快期幾時有

明了，唔該巴打，學完棍波之後都係揸自動波依家學定先

無 長期2-3波行 係有段仔路塞車先一波
應該2/3波一半一半

Call 1823 10分鐘就有狗車黎
但佢地唔落車抄牌喺度兜圈嚇啲司機開走
考前15-20分鐘call定清一清迦密村街

但實際上考完牌落場，自動波長停都係應該轉空波對個波箱好啲岩唔岩？

Btw有無巴打代抽快期
頂駕院唔順

大路無人無車開唔到上40以上真係會肥喎

如果頭段肥的話，跟住落嚟不如做下車手威俾考官睇好過

前面有架學神 我長hold 35以前用2/3波 係佢2個車位左右行
真心唔知係咩事會俾人剔

咁你問考牌官攞返份考試報告啦，#1有講點做

果陣我去到ou先轉3波
行到上斜路街燈睇住轉紅燈

問左啦 運吉署個女人都話好少聽衰呢樣 佢reconfirm左我幾次係咪真係44

我就係咁

要注意應該剩係得河畔
大涌橋坐私家車入過去 其實小心廢佬衝出馬路就得

都衰左仲唔拿拿臨返去？ 不過所有動作我有做齊 安全

真係要小心廢老
屌你成日以為讓你係老撚馮
頭先考 我已經轉緊彎入線 兩個廢老拖住gip 望住我 仲要行到勁近 搞到要dup停係兩條行車線 好彩個陣冇車

廢老幾時先死得晒

最後有冇肥到

冇呀
其實係咪應該要肥我
可唔可以比少少cm

我係已經入左線
佢兩個係斜橫跨兩條馬路

考大球場

btw 你係真考牌官？

梗係唔係

頭先1 take pass左
條路順過金三順，好好彩

會唔會有考牌官上連登

不過我見張紙有個細tick係太接近物體

應該係接近個兩個物體

我覺得真係有
頭先4個考牌官 3個個樣都30至40左右

如果真係有 對唔住 一知自己衰左 我車手靈魂出左嚟 揸得有啲快 希望冇嚇親你

今日PASS
今個星期有無機出埋個P

冇肥咪算

嬲係嬲在 佢沖出黎都算
佢仲要望撚實我 覺得老撚馮呀大佬

今日 第2 take 14:20

天光道 已pass

做咗啲咩

話樣野俾大家聽 我發夢曾經聽過有好考生 俾官dup 停
都合格

原因係話已經見到考生有望鏡。但一開車突然衝出黎

我都係比官dup 停，但合格
不過肥乙部

仆佢個街本身九月考天光道
已經推到去12月9
上20堂都未考過一次
嚟緊仲要上多幾堂
學費都萬幾
今次再推遲嘅話我真係想死

乙部都有得肥架咩
跟步驟做炸喎

想問下我去牌照事務處申請p牌係咪可以上網搵定份TD590填咗先，到時直接交比佢就得？

當然可以

去到拎表格先填就得，兩分鐘填好

大把人調頭撞駁 泊車唔啱位

肥撚左丙部 仆街

忠義街 1take pass
哭能左

我考緊果陣太緊張都差D出事，明明練果陣次次都做到

快D搵快期排

半年前第一次考果陣兩part肥哂
緊張到hi 哂駁位
第2次考轉左師傅
有哂mark位到邊條線扭軑
跟住做就搞掂

唉 心急

好彩我阿妹好怕事

佢乖乖咁揸埋佢

個個師傅教既方法都有啲唔同，有啲師傅教得好差，有啲連架車個極力子都好重好難控

大圈定細圈?

今日好多巴打1take pass忠義街

點解咁多人pass

大圈

我今日抽到大圈pass左
有運

congrats

我唔係考忠義
淨係想講點解咁多人pass考車但果個唔係我

第二堂貨van
好多嘢都好甩點算
2月考忠義街

一陣培正道學車

聽日晏就考澤安求集氣 唔想再肥了

呢期柒婆等錢洗 有心理準備都得
今日沙駕直情十個有八個都閪口閪面出黎

起步轉彎見有2碌一定比佢行先

今日考 dc9 同電單車都讓晒我 但衰on9 太接近物體

下？真架？唔怪得啦

讓你都叫人dc9，抵肥

屌 口快快

黎緊考沙田 想問下過咗多石枝燈 可唔可以問嗰考官一陣轉右去河畔 定直行咁

P牌想出架jazz

個師傅又口吃
好似隻蚊咁係你耳邊係咁講野
又屌屌屌屌屌

You are not alone 最後幾百米我都係咁樣肥

過死車大動作望多d鏡
始終銅鑼灣人多
所以知你多留意路面就易pass好多

唔洗問架，考牌官指示好清晰，一齊順利

想問下有無自動VAN師傅介紹(幫朋友問)

我舊時學車師傅介紹過一個俾我 不過佢係連登風評幾差
所以唔信佢算

仲有兩個禮拜就考 好驚第四波一大爆會又停

利伸 祖哥學生

各位好 想請教棍VAN問題
1) 我睇過祖哥學堂啲片 佢每次轉高/低波時都會講望鏡 想問係望邊塊鏡同個原因係咩?

你轉高波, 如果有人爬緊你頭, 撞 ; 你突然收慢轉低波, 如果後面跟到你勁貼, 撞.

2) 如果我2波轉3波 左腳極力子提起上黎就快轉到3波 但突然間有架車加速貼近引致我要減速 我隻腳應該點郁去減速? 因為波棍已經換咗3波就黎完成轉波 但情況要我減速...成日驚死火

brake+極力子撳落到磨擦點準備, 如果對方太快爬自己頭, 盡快轉返2波收慢 ; 不過如果你轉3波前見到後車有爬頭意欲你就咪轉住啦, 捉蟲

你死火係因為你重brake但你無落極力子姐, 你brake收慢同期落極力子一定唔會死, 但留意極力子唔好踩到底變空波滑行

3) 同樣地我3波轉2波 踩極力子升上黎中途有突發情況要再減速 我可唔可以喺未升起晒極力子完成轉2波個陣直接再踩低轉1波? 定係一定要升晒極力子完成3轉2 然後先可以再踩極力子2轉1?

你3轉2, 去到2嘅磨擦點時已經可以再踩低佢改1波
可以2波停車架嘛, 你可以2波收慢哂架車無哂動力再入返1波嘅
不過都係留意後車距離啦

4) 大直路一直用緊3波定速行35KM 但前面燈位綠燈唔知維持咗幾耐 我可唔可以減速轉2波 過咗燈位先加速轉返上3波? 擔心衝燈/轉唔遲2波要3波停車....

要啦直頭, 3波停即肥, 你預返咁上下就轉返2波, 預備可能要2波停

2) 踩完極力子唔轉波/停車已經係空波滑行
你依個情況我會左腳上返哂完成轉3波, 同時印brake收慢
之後再踩極力子轉返2波, 上極力子時要hold係磨擦點耐少少

油塘真係撚屌線
又改左路

上次fail
今日又抽番油塘 你老母

你行緊左線嘅話
你咪望中同右
右係for右線強 cut自己啦
望中係睇定自己條線後面條友係咪篤緊油
預早留意交通情況 就可以趨吉避凶
真正反應快同意識高嘅人
如果比自己條線嘅人篤油想爬頭
唔係去到右鏡先知
係一早預判

好似1分17果度咁

1)我會望哂所有位先轉波, 真係驚有電單車攝出尼

運輸署指引話因為van有載貨阻礙視線,左盲同後鏡都當你望唔到,但我會建議點都望埋

2) 行緊車時極力子只有轉波/停車果時用, 一係踩盡,一係唔踩

3,4) 考車跳波應該會肥
如果3波行緊要停車, 就keep住印break 同時踩極力子轉2波, 升極力子時要係摩擦點hold耐d等轉數match返

想問燈口究竟要點搞
有時收哂油收到十幾
但一轉黃燈車身又未過線
又唔會煞得切
完全停又死唔停又停

我今堂最後一堂操都失哂準
乙部都泊得鳩鳩地

緊張好大影響

無學過L位 係大埔工業村個停車場泊左好耐都泊唔直架車

但轉灣貼黃線唔係細tick轉灣位置不正確咩？

其實我都唔係好清楚 所以想問真啲

下個月17號考自動波van仔，我個師傅成日都比唔到時間我，想搵補鐘，大家有冇好師傅介紹？

大家小心4眼肥佬劉師傅(九龍塘) 屌你老母

岩岩問左祖哥 佢話2波緊都可以撳一半極力子

more pls

正常路況去到燈口都唔會專登收到二十以下

嗰陣考 去到白線前一個半車位突然轉黃燈
都係二波均速過
最後都PASS

BTW上嚟再勸一勸世
咪撚搵學車站姓袁條撚樣
上堂睇漫畫瞓覺呃鐘呃成半粒鐘乜都做齊

係咪過左第2個箭咀先轉就照過？

搵到佢fb

facebook打劉師傅就有 堂堂死屌爛屌賭馬遊花園遲到呃鐘補堂乜都齊

理論上係
但建議練車過燈位嘅時候"FEEL"下車身同盞燈爭幾遠就夠
大約個半至兩個車位內轉黃燈都係可以2波均速過
如果掛住望箭咀好大機會都係會猶豫

好，唔該哂巴打

（環境題，想請教考澤安嘅巴絲）

如果行大埔道線，去到白雲街上斜轉彎位，左邊已有一排死車，（死車要去安全島前先有位打番左燈靠左）而我架車已經打住右燈，騎住中間條分界線入住2波約2x過緊死車，但途中發現對頭有巴士駛近，但我又未完全駛離中間分界線⋯呢個情況，我係咪要喺彎位繼續騎住中間條線停定架車俾巴士過？

考個時要等考官講左轉咩方向先打燈？
定係自己記得條路點行就可以自己黎？

佢講完你都大把時間打 唔洗驚

咁等佢講好似好d

Van係唔駛
因為suppose你真貨van後面會擺貨而令到你睇唔到左盲
不過學車順便養成睇左盲都冇壞
因為考到牌之後你揸私家車一樣要睇左盲

你考van？考van不嬲都唔使望左盲點

睇下佢有無過線 鬆油碌過去 記得唔好過線 雙白線黎
如果架巴士要轉灣就有機會轉緊個陣車身騎左你個邊 要停低等佢轉埋先

咁個考官都幾好人

真係睇師傅
我跟過幾個 有2個冇講過望左盲點
有1個話cut左線要望

關個考官咩事
運吉份指引寫明貨van唔駛望左盲

明白

其實呢個位咁尷尬，預早喺彎位前停低俾巴士過有冇著數？

巴打行邊條線

可以既都 你兜多幾次望下就知夠唔夠過 另一條路線行相反方向 留意啲巴士大車轉灣夠唔夠位 唔夠既師傅都叫你停

解釋詳盡

Thanks bro

靠背壟道 棍波

考前操返2節即考 就係狂操哩條 好多學生同行人
不過考個陣少左人

師傅話 常盛 公主道路線好少考

最後返試場先試到3波

我嗰個係要交左十堂先
不過係fd介紹 信得過

係邊到三手軚調頭？
我下星期考天光道 雖然唔知會唔會停

屌 我個時考官話我van 無睇左盲點
出聲肥撚左我

巴打有冇上訴？

無 上左咪又係要重考
哂鳩我時間

屌。有一日好似係緊屯公
踩緊60幾未夠70
比啲唔知咩閃一閃
但正常唔會係相機呀
閃得好弱雞
前面架的士仲快過我

閃架的士？

應該係啦。但上youtube睇人地中快影係閃得好勁

一般係常樂街 斜路 調頭

我係純補考丙部 行一圈就完 唔駛丙考斜路起步 同 調頭

如果你考12點到2點之前我見到好多學生

考試望遠少少 見到有障礙物應該早減慢 做過線或者停車
俾考官見到你反應

轉彎 車速慢 同埋留意轉彎有無死車係見前要即打燈望鏡同盲點

考試最重要係你自己知道路線點走邊度調頭

唔好成日留意考官做乜 會令自己緊張

有時真有電單車 或者 私家車 係轉完彎會爬頭

有時留意左右鏡有無人cut出見即係想爬頭

我考個時係2樣都有

介唔介意講係幾號考牌官

想問下轉波前要唔要望鏡先轉？

5分鐘個轉彎位置好難捉 好驚會入左隔離線

果個位睇個勢可以行中間。
2邊都有死車
利申考忠義街

5分鐘個度 佢實際而家有2邊線
左邊仲有成埋死車 轉入去空間好少

轉彎前車唔好偏右最少線中間
如果到路口前 經過死車打燈望鏡基本

轉彎前唔好太早扭

正常轉過去都係岩岩好好貼界
師傅話有死擋住掂到都唔會肥既

不過要慢速小心D

咁大條路你都踩到
咁無辦法啦

唔該師兄咁耐心答我 希望到時順順利利啦

哩度轉右全部左邊死車 滿晒

入左邊線好窄同車小心有車

要慢前少少先先扭 唔好踩界

又驚太遲扭 會剔我太近其他物體

考前操多轉睇路面情況

棉花路都唔小心d 基本上係送比你
係煩搵位入3波姐

衰咗兩次，都係未有充分使用鏡，
個標準同次序係咩...
有啲人話係timing，有啲又話動作要大，
但係我擰頭望鏡都有半個身，
求師兄指點！

開車停車都要望左右鏡

2線變1條都要打燈望鏡盲點

你望鏡要俾考官見到頭擰得俾人見到係擰左
如果路上有人行出黎 有車停一邊就小心D
減速 睇情況當死身就打燈望鏡盲咁過

望埋盲就一齊 45度角咪鏡 盲點再擰埋到90度起碼

記得如果要係空間大地方要左右扭一扭都要打燈望盲

考試係睇你安全同距離意識

你搵多D網上片你考路有咩可以幫你

拎完P牌 第一次渣屋企人車出街，即刻好懷疑自己到底點考個牌返黎

我三手掉頭入R波之後應該扭左軚，竟然扭錯右軚，不過啱啱好調整得切，考官仲要落車check ，好彩都冇問題，最後1 take pass

我開頭都係咁，發現考試考啲嘢岀到嚟係唔到，要揸多啲先習慣到

尤其泊街邊s位，打左/右燈根本無用，d尾車一樣跟到好貼，要危險警告燈先得

我見人泊車 都係直接開死火燈

琴晚試左泊停車場果種L位 完全唔識

我都係咁 不過揸多d就熟
停車場依家都覺得易左

你就好
我個下車尾一hi到就知肥
已經無咩心機出街
唔知佢係咪想快快收工
就行轉多石算

學識分析路面情況 個腦真係要即時反應潛意識咁做動作 而唔係見到個情況仲要諗1.2秒 再用0.5秒俾反應手腳去做

安全意識 唔係鳩扭頭 該扭則扭 該快則快

想問下考試合格去運吉處整牌洗唔洗預約？

p唔洗

5個工作天後上去拎

最快係5個？ 上面有啲巴打好似話3個工作天就得

用快期CHECK 囉~ 彈"不符合申請重考生快期資格"就可以去拎得...
P.S 追POST 聽番黎個人冇試過

有後CAM就識泊 L位易過S位好多

今日路試failed
點樣拎快期？

所以我一要停車都係打死火燈算

考朝早9點半天光道
想問下有冇咩要特別留意嘅地方

3個都有，我就係成功嘅例子

考前操多2節

睇下路面咩環境

靠背壟壟多死車 注意路面 會有車爬頭
轉完彎留意左右鏡

內街位轉彎有時會有人行出黎

好心佢就直接教打死火燈啦，教同實用出入最大嘅嘢咁多年都唔撚改

我師傅話唔可以過40既。。。

我計埋今日2個工作天
上網報快期話我不合資格
想去博博
btw係咪walk in去就得唔洗預約依家

... 50下話

你試下考澤安出試場落大埔道條路唔過40丫，睇下肥唔肥你？

佢同我講40
邊個先真 之前考都係keep住唔過40
黎緊下個月再考

個陣考天光道
今次考 永考

咁真係唔知了

好老實講唔洗望咪錶
上3波 放隻腳係油門輕踏就得
點都唔過50

老實講開幾快睇路況啦，安全情況下開過40都正常
我只考過澤安，我可以同你講出試場落大埔道條路開到45係基本

行太慢反而俾考官覺得你無分析路面情況
簡單d講姐係覺得你無信心怕

話就話唔過50,但師傅話最好唔好過40,因為好易唔小心就會超50,所以落大埔道都係40就算

同埋想換師傅
而家個個好流

有冇快期師傅推介
九龍新界棍van

未就係，有啲人連死火燈係點㩒都唔知以為個紅色三角形掣唔㩒得

我考澤安 大埔道落都行45係道路暢通時係唔應該慢速
市區速度50 明明冇野你仲行低過40真係好易肥

考試係考你識快識慢
有d人識快 一慢就手忙腳亂
有d人相反 直情唔敢快
所以都係要俾個考官信心

你睇 #1 就知道，答你就官方答案，七個工作天後

12月考試
會否因為疫情又再停過？

水晶球問題

打比柒婆問吓
佢話身邊冇香港人同佢溝通

柒婆最鍾意年輕人喎

快搵佢問最快

想問下各位
原本報左私家車 想轉貨van 棍波
打左去問話要寫信
有冇人知封信要點寫

不論S定L位
打左/右燈多數係用頭入
死火燈就用尾入
頭入要求係個位大D

咪就咁講返你想轉囉，求其作個理由話填錯都得

仲有考左筆試未？pass左筆試無得轉

未考啊 佢話考前7個工作天比到信就可以

有冇話要咩格式架唔該曬你

真係無格式

咁我師傅都叫唔錯 起碼有教過我啲制係咩 死火燈都有撳過幾次

因為正常學車無乜幾可用到，我都係因為細個開始睇屋企人揸車所以先識晒啲制，我個師父都無講過

因為有啲位學禁要停低 俾返佢揸 師傅會叫我着/熄死火燈
然後夜晚學車又會講兩句啲燈係點 有時落雨就講下雨撥咁
但呢啲係實際嘅

唔柒知你邊到考啦，我考嗰時仲係教打左/右燈

一月天光道重考丙部

我師傅叫我學禁都無所謂照行入去無人見到，我又無係夜晚學車面每次學車都係岀勁大個太陽，結果除咗左右燈之外乜都無㩒過

就係多得你呢啲人所以未迫人打死火燈，行咁貼有獎咩

我都係
到自己夜晚揸果陣要搵下邊度開燈

係咪真係一定要上過三波？
咁如果條路真係多車/唔太順，點算？

好明顯上面講緊泊街 唔係考試

on9
我用考試規則跟你 都包你S位都泊唔到
打左燈鬼知你左轉定泊位

On9一條直街左邊有個吉位唔係泊位會係咩，無端端邊到嚟灣轉。同埋如果個泊位有考試嗰個咁大點會唔係一手入好

我而家相比緊張考試 緊張改期多啲

大把係大廈出入口
算把啦 下次俾人頂死咪試吓講 考試都係打左燈
睇吓後面唔讓邊個蝕底
考試

有無機會要改而家每日一百單都仲未停

不要再說了 我筆試改左兩次
再改我學牌過期啦

燈都唔識睇學人揸車，都話咗條街無灣無岀入口，個個都係搵位你跟咁貼托咩

最好搵到位上啦 係銅鑼灣學車個陣都試過好塞車 但總有一兩個位係大機啲上到三波 除非成段路由頭到尾都咁塞

成日推到幾秒三波又要收慢 自己把握機會啦

好在佢冇理我啫

可以唔過咩?
d死車成日泊到我要過火位

同你一樣 自私一take
我叫屋企人坐隔離傍住
係停車場行下先
直到自己預到轉彎要幾時扭/預到架車長度 再出去行啲唔多車既地方
因為屋企人架車大過師傅個架勁多

上面話泊街打左/右燈係我覆嘅，明顯係覆緊上面話考試d嘢出到黎用唔到。

唔撚明你d回覆有咩用意

去將軍澳唐賢街嗰頭係咁轉啦，車少路闊，跟線行迴旋處係咁兜圈

我都係咁呀
但就係一開頭大意 cfu個brake輕輕踩就停 自己個架踩到勁深先有反應
出去出面唔多車既地方揸好似好點 停車場太窄

！！我都係 要踩到勁深先有反應
搞到第一次出街差啲hi到人地架車
有時又未熟個break
變左踩太淺 無反應
太大深又chok

希望佢唔係因為已經收太多學生

我考樂活冇上過
上斜仲要一波行到頂先轉返二波落山

影線先比過 雙白唔比啦
有死車鬆油碌過去 無就比小小油行 務求快啲過曬
我師傅係咁教 自己都係考呢條

話是話果日喺沙駕考完試，入番運吉署間房等成績，阿sir無端端俾咗份野我簽，唔記得係咪”最佳xxx”???
果陣好緊張個成績 冇認真睇就簽咗
有冇巴絲知道係咩黎？ 係咪d投佢票做最佳導師之類？

係

你可以唔簽既

問你投唔投考官一票

投考官一票?!

投考你個個係咪最佳考牌官

冇可能雙白唔俾過
架死車擺得衰，唔通因為雙白企係度唔過？塞住哂全世界d車？

唔過嘅話咪會話你太接近物體肥你
但唔好過咁出囉 騎住條線出少少就得 成架車過咗嘅話又可以肥你

啱啱考到棍van！！
終於考到啦！！

肥乙部易搞啦，使乜無心機
乙部排期又唔耐

早幾日先開始報筆試

下次實得
丙部合格易搞好多

屌 岩岩見好禮貌 投完先知中左killer兼肥埋丙

好少細剔 一個大剔就898

我無簽過

可能近排先有？

我考完及格拎成績個陣問我投唔投既

熄匙個陣佢都有講及格入去等攞成績

考官都無俾到壓力我考試個陣就投左

運吉署係咪準備又停
仲未拎P牌架屌

咁我都冇後悔投咗佢嘅，佢冇俾壓力我，想扮cool但把聲天生溫柔

pass丙已經同pass晒差唔多了，雖然要比多次租車錢，但難度大大大減

私乙抽唔抽到快期，張學牌1月到期，想快啲考

乙部少放但一放就有，要等佢放，你預三日內會有

停左都有得拎

快期係咪7日後先搞

當肥個日係第一日 第八日當日就抽得
以工作天計

個職員講左合格先叫我投

呢個咁好既
我個個話投左唔一定合格

鴨脷洲自動波pass左
係咪唔值得炫耀

唔合枱都要人投係攞景定贈興
係咪要寫 佢好公正呀 搵到我啲錯處

未攞成績架個時
最撚on9我肥左之後發現係killer

星期二考完 今日去整拎得p牌

好驚連筆試都炒

果度有部機比你不停做

無人讚你我讚你啦，入咁遠考都唔簡單ga

記得考果日係部機做頭兩題都唔識答，驚到瀨屎
同真正筆試啲問題難易分配唔太似

其實唔難
做熟啲mock就得
我入左去一分鐘都冇就出左黎

唔知喎, 今朝1030見到佢渣番石硤尾黨鐵站

想問搵人抽快期係7日後先搵定依家可以搵定？

down個濕鳩mock test app做幾次
記住書仔入面唔同車速嘅停車距離、醉駕嘅酒精濃度上限依啲難記難估嘅數字
基本上pass硬

拎牌仲有得寄信/入箱，你叫未考嗰啲情何以堪

當年甲部我做咗三分鐘
心理上對吓卷點都好啲

可以依家搵定

咁如果佢抽中左我時間唔岩/得7日唔夠搵師傅操車 唔要，駛唔駛比錢？

緊係要

咁真係要講明要幾多日外既期
同埋只可以搵一間

講明要幾多日基本上冇人會接
依家個個都係有期就殺

得7日真係有師傅接？

實有
我嗰陣抽到8日後考

上幾多堂去考新場？

3堂 6節

同埋假設佢抽左好耐都無回音
自己抽到/放棄左唔抽 係味要同佢講番叫佢唔好抽

係

過幾日搵朱生抽先

點解巴打似串佢多啲

我只可以同你講就係鴨駕和廢牌喺連登呢到係兩大原罪

license is license
利申：女人牌石蔭都1st take all fail

你估1 take pass真係咁易咩
根本考車一半以上都係運氣

依家抽快期咁樣，丙pass唔到真係肥埋乙好過

係，技術個個都唔大分別，黑起上黎會唔會10次都fail

一陣培正道學車

聽日就考

加油
考幾點

接近中午

抽到星期六已經好好運

盡左力sor巴打

集氣

呢個快期師好串

多謝多謝

對唔住我走先

排快期點搞 個師傅話幫我排 叫我自己都排下
但我自己排親次次都話冇期

+1 廢到唔發嘅廢牌仔
1st take 石蔭全肥
2nd take 忠義肥乙pass丙

想快嘅一定係俾錢人排快期

聽日考 而家好不安

多謝

自己排係咪姐係等於正常期咁？

巴打鴨駕係咪真係好難肥皮幾必過其實都抵

same 聽日考
巴打考邊

自己排都可以快期 但好難搶（丙好少期）又要晨早起身咁解
所以我先建議你俾錢人搞

正常期你自己搞/搵師傅/搵隔離陳師奶都得 都係填form嗰啲姐

忠孝街 師傅話我連架車都控唔掂

好啦 thx巴打

有冇做得好嘅地方

你咪試吓囉，鴨駕大把人肥

佢係咁打擊我 話我唔掂 好淆

睇片無咩難位

我都想第2take 肥乙pass丙

合併自己搶唔搶到

請問自訂車牌係咪一月先可入紙

啱啱學埋最後一堂，過死車次次都雞手鴨腳

其實唔係必合格 我之前學成日都見到d人肥
有d自動波都肥好似仲要唔止肥一次
其實相對d官可能嚴d

仲未捉到有時打完燈應該幾時掉頭望

主要咩位要掉頭望？

忠義街泊車
停完車起步 起個極力子 係咪踩住brake 再慢慢放brake?
泊個極力支唔到 架車會溜前 高得濟又太快

加油呀！慢慢黎唔洗急！
祝你好運

出路口讓線位視線好差，仲有利樂利景好多行到曉飛既大車

記住先望鏡
之後先慢慢做動作

元駕想補鐘
有無又黃又好既師傅推薦

其實究竟望鏡同盲要幾誇張

正常 你過死車 或者 路闊前面有車會擋到你要輕微左右偏移

打燈望鏡再擰多D望埋盲點安全先好扭

望鏡45度啦

盲就90度以上

YouTube 多睇片幾點要打燈擰頭

雖然考棍Van但風有睇自動波片有D人拍得同講都好仔細

睇完即第2take pass左

使唔使郁埋膊頭？見有啲話要 仲有啲話出聲講 依個真係覺得多左

我覺得唔駛

你可以睇下人地點揸同留意幾時要打燈擰頭

你做到擰頭同盲點 但有D位考官覺得你無做都係肥

睇完祖哥我都係有疑問，再睇下其他既有D講得幾好

我睇其他自私片講得幾好岩用明白幾時做過車動作

我第2take就無郁膊頭既都pass

咩時候要做過車動作同埋幾時要擰就得

睇熟左考前補多3節習慣pass左

盲點拎頭係講準確時機
早左做都係當無做

喺沙駕上左第一堂 教車師傅連開停車望鏡都冇講
教斜路開停都冇講要望鏡

所以多睇唔同片搵答案

當然睇片係有教車師傅在內既

太早做考官睇唔到都係肥

好多人第一堂 舞下架車先

學點扭軚盤師傅幫埋你踩brake

你邊學得閒搵下片睇下會易D

尋日自覺渣得好好
極少細剔
點知比killer圈cut線無睇清楚明明做足

我架車頭突左最前個架車就做
跟足師傅講
都肥

抽到快期12月9考澤安 但係一次都未行過到而家

你有冇做唔係重點，佢覺得你有冇做先係重點

唔好彩起上黎 可能考10次都肥
唯有收拾心情抽快期換過個師傅

話明killer
之前有巴絲都係比同一個ko同一樣野屌哂鬼

係㗎
我仲學緊嗰陣時，曾經見過有人考試，因為條路啲死車清晒，加上冇乜車行，個個路口都唔使等，無驚無險就兜左個圈返學院

12月考石蔭報到

不過又咁講，我嗰陣時成日俾師傅屌，望鏡、擰頭，時間係好重要，太早、太遲都係等於無做，幅度太細唔明顯隨時做左等於無做

未夠7日

當教訓，換過師傅（好伏）
希望下次pass到，但要寄望擰頭唔肥之餘仲要寄望其他野同今次一樣keep到無錯

係，無死車就少左cut線機會，咁衰擰頭既機會又細左運氣真係佔好重比例

頭7都可以落定落得就自動落

想問可唔可以形容下個killer既特徵

想問下改期果班係咪星期六考試?
如是者, 試場開到幾多點?

落斜求其吊就得唔洗準
吊準會衝前

巴打有料，培正唔易

落斜輕放brake就得，極慢溜，極力子唔駛起，可以行少少半個車位唔會咁快空波滑行，安全先brake住慢慢起極力子

師傅講同網上睇都有唔同

搵多D片睇下人地點cut

我考個日係210考牌官

但pass

點都有人pass既咁

有D位可能佢覺得要做動作你無做就肥

考前搵下片睇下有邊條片講得好仔細

睇完自己考路線只係教你某D要要望鏡

但有突發情況係要望，就睇其他考場又講得比較仔細既片比較下

我考天光棍Van

我又搵培正 石蔭 自私片睇下咁

[/member]你鴨駕？跟邊個？[/member]

街車

所以真係好多因素
考官 路面 行人 狀態

摩根過咗嚟隔離po

我本身都係度

不過都潛鳥，有快期先博殺過

內街轉彎有人要停

轉完彎後面有車 踩油cut出黎爬頭

讓線想出左右鏡見到有電單車

我衰56姐
雖然好多考官覺得你唔直得pass就是但鳩剔

肥合併好快姐

吓？阿sir姓咩？
你下次主動問佢，同埋揾定街師傅密操

我記得第一堂講完理論就喺場內兜，出入路口都要望鏡，仲要打邊邊燈望邊邊盲點

油塘2take past
祝大家早日拎牌

恭喜曬
考完車有時間補補英文

打錯

玩嘢寸吓你姐

想問換正式牌而家直接上去就得？

笑到仆街

好正常喎 兩至三課搞掂啦

如果認路ok嘅話，建議喺youtube搵試場片睇到熟，再喺google maps開street view用mouse行，第一堂會快上手好多

利申 抽到快期噚日考，考之前都係一星期內上得三堂，最後肥乙pass丙

想問下好輕微嘅彈極力子係咪都肥
輕微意思係 個車拋咗勁勁勁少幅度

唔會
最多都係細剔你離合器操作不當

你咩原因會咁Chok先

邊間抽快期最快最可靠
之前搵快期王完全冇聲氣

你抽咩 朋友話學車王要三催四請先有期

港島私家車自動波

行街only

我個個都冇講
街車師傅

搵呢度d巴打抽啦快靚正

想問下忠義街d袋口位如果要左轉 對面線無車 但左轉盞燈仲未轉綠既話 係咪都可以轉？

忠義街邊度有左轉嘅袋口位？

打錯 係轉右

只要你入咗袋口位 全部燈號都已經唔再適用
安全情況下就可以轉

即係轉右盞燈冇著 但對面線冇車 你又喺袋口位 就可以走
利申同考忠義街

著綠圓燈：可以駛入袋口，出袋當係出讓線，見到對面線無車先可以出
著綠箭嘴燈：對面線攔咗車，安全情況下可以直出轉右

唔該絲打！

唔該巴打！
簡單黎講姐係去到袋口位 唔使理盞燈有無變綠
有車就過得啦

停課還停課 可唔可以唔好停考車
利申：22號考

屌我14 1月牌到期

改完期一次又衰左，好想快d考快期，停考既話又要等多一兩個月先有

沙田

唔好意思 我想問埋你停斑馬線個陣會唔會拉手制 N波？
我見有d話要 有d又話唔使

自私考試停燈位、斑馬線，可以剩拉手掣keep住D波，但係架車入咗波，單靠手掣有機會煞唔死架車，所以拉咗都唔好鬆腳brake

我考棍波 停斑馬線一定手制空波 如果唔係腳一直吊極力子會好攰
呢個可能要問返自動波嘅師兄呀

加油

想問下考完申請暫準駕照大家係親身去定郵寄多？郵寄會唔會等好耐

我屌油塘老母
今日少車 又路順

係cut線後轆hi到雙白 屌

肥係正常 真楂車有啲惡狗都會咁樣捉$450扣3分

唉 真係揼曬春

得呢個大剔

又要召喚莫雷拉巴打

有冇人今日考何文田

何文田豪宅地盤 40工人遭拖糧逾百萬 衝出馬路抗議
1小時前

何文田常盛街一個豪宅地盤，今日早上約9時，約40名地盤工人聲稱遭判頭拖欠薪金逾百萬元，未能聯絡上判頭追討，在地盤外一度走出馬路抗議。警員接報到場了解。

清左 岩岩學完車

想問下自私清
如果響好斜既上斜停燈
停車拉手掣腳繼續踩brake
準備開車隻腳轉去油門再鬆手掣
期間冇左腳brake會唔會溜後？

考棍van牌有極力子冇呢個問題

Van棍 路試 係咪無快期
今日肥左
唔該

會有一下向後郁一郁 但未去到溜後咁嚴重

考邊呀

仲有幾日甩P

［強勢回歸］歡迎考車fail嘅入黎傾下計（7）

親身即刻有得攞，寄就正常十個工作日，你話呢

如果個手掣本身鬆就有機會溜，你起步咪啖油畀快少少囉
棍波反而多咗吊極力子呢個因素

新款車會有防溜後，但一開始個brake要踩得夠深
冇防溜後隻腳要快啲比油

運吉署過多幾日俾我攞埋個P先wfh啦

夠三日就踩上去試吓攞啦

過三個工作日定第三個工作日就可以試？

我禮拜四考完 下個星期一唔得,星期三就攞到(過三個工作日)
睇個勢運吉處似星期二/三收爐, 嗰日踩上去試吓囉

我都係星期四考完，本身呢兩日唔得閒打算星期四先攞，今次真係唔知柒婆想點啦

未來一兩日即係2號停啦
我考3號

我都係

公務員wfh好似未必即刻停考試
我都係搵返上次資料 希望冇錯

今次中六唔停
唔知我地有無得考
我地個個都大人黎嫁 好安全嫁
考車一對一嫁炸

屌你又WFH？？？

好彩上星期五考咗一take pass

幾時攞得牌我都係星期五 希望趕得切運輸署關門之前拎

唔該清

睇落呢幾日會又停
睇怕都要等重開後先有得抽快期

星期三/四應該得

屌喇星上星期三pass咗 諗住聽日第四個工作日走上去試吓攞唔攞到P牌 你老味呢一兩日同我wfh? 屌你老母臭化閪呀林奠

屌你唔好停考試得唔得我後日就係

根據之前經驗
考試應該會停
運吉處牌照申請就要入箱/投遞

上次wfh都未停考試
櫃檯就停嘅

考車應該玩完

上星期二pass

未有時間去拎諗住星期三去搞

可能真係後日停

我要等重開番先有得排快期

講左星期三公務員wfh
但未講咩服務會維持

屌！我星期四考筆試，點撚算

屌下星期換正式牌唔好停得唔得

考車二人活動黎
可唔可以繼續

我等緊夠7日抽快期
驚抽完先黎停又比人改期兩3個月

想問點樣知仲有冇得考 我12月21考

【最新】公務員及政府僱員周三起在家工作，政府會維持緊急服務，呼籲私人機構亦盡量安排僱員在家工作

上面拎 P、轉正式牌嗰啲，應該仲有得入箱嘅，未考嗰啲就自求多福

申請綜緩都話係緊急服務啦，叫班戇鳩睇下等緊考試條隊有幾長

開窗咪得

想問如果下星期轉正式牌，早少少入箱得唔得？定一定要正日入箱？因為佢處理到我果份果時都可能幾日後....

上次經驗，到時運吉會宣佈暫停考試至另行通知，一日佢冇話恢復，你都可以當冇得考

反正都唔講野嫁啦

做gym都得

最陰公係打風個日
明明無肺炎但比打風搞到改期
之後新期又停

箱好似係即日清，不過都未必即日搞到，大前提係佢 wfh 咗有個箱放出嚟
早一、兩日應該可以嘅，風險自決

中六都返得學

2 號考

之前第一，二，三波wfh左幾耐就停考路試？

Sam Sam

你講緊我

本身8月考 改咗去12月
睇嚟又改

三號重考路試...
捱多幾日得唔得

考埋嗰2號先啦

我都係。。。

最耐好似係第一波嗰陣

睇嚟成個禮拜都無得揸車

上次7月20 wfh到8月23
7月27宣布29號停考
應該冇錯

慘

不過都係得個知呀 你知正苦亂鳩咁嚟

頭兩波即停
第3波考多10日

4號....

好撚慘 比人改幾次

停左係咪快慢期都無得排？

岩岩考完港島樂活pass左
逃過wfh一劫

咁我仲學唔學車

本身8月26考 因為疫情停左
新考期12月2 睇黎又唔洗考了

上個月肥左丙搏緊快期
唔想認命排普通

抽返同一個考牌嘅機率大唔大

真係要肯定左新師傅比到足夠既堂先好拍板
如果唔係，又肥得。
最好就抽番原本個場

我都係9號考澤安

上面嗰啲攞牌嘅就算啦，wfh你最多咪入箱，
考牌嗰啲先慘

我考10點 唔知會唔會停而家

我考12希望唔會停

一堂都未上 應該都肥緊

係囉 最多味遲d有得渣
考到仲想點 改期考試堅慘

我都係不過之前學車有行過條路

好彩27號拎左正式牌 報埋中型 希望2月尾3月頭冇事

我未去過 之前考天光道

Gym都得，點解考車唔得？

因為公務員！？

其實仲要等連吉宣布

12月尾係咪冇希望

信政府唔怕

7號考澤安
睇嚟應該都冇得考...

公務員在家工作 將於12月2日 （星期三）再次實施

考車88

其實佢牌照事務處有限度服務唔得咩？只准網上預約先去得，唔使一大班人walk in排哂隊可以減少人流，係都要一刀切咩服務都唔提供

考試更加唔使講，屌你老母做gym都可以兩人一組，兩個人喺架車度又唔會有除口罩嘅機會，上車落車做足消毒咪得囉

3號考忠義街。

上次未即停考試架
但上面班人講到已經停左咁
好似你咁講 櫃枱服務之前好似試過預約先去得）某啲服務
其他就要入箱
講到尾都要等運吉 應該夜啲先會有詳細通告

呢個政府次次做野都可以唔同套路，好難捉摸

打左去考牌處
佢話以前考試經驗唔係即刻跟住玩wfh
會有些許時間走棧
但頭盔今次唔定

所以捉唔到路佢會唔會即停
等佢陣間公佈聽天由命

咪撚停呀運吉處

而家咁都唔知抽唔抽好

停考師

屌你老母真係
上次已經停左 下星期考 米撚再停

下星期考 隔第1take 成年唔好停

幾時公佈啊運輸署

邊有得揀抽咩場呀，俾我就唔想抽返原本個場(第一次考天光道)。不過我係抽埋考咩場先問師傅有冇時間，好彩佢有
但其實抽到個快期都會要啦，唔通師傅無時間就唔要咩，最多換師傅，除非唔介意再等/俾錢再抽

肥得都換師傅啦
（利申個仆街師傅臨考一星期同得我上得一堂最後肥哂）

一定啦 搵人介紹好師傅 無時間就搵第個 點都考快期

我未夠7日
應該未抽到都停左考

其實得一次唔即停 就係上次
但上次一轉2人限聚即停而今日己二人限聚

我石蔭個日算好考 但衰擰頭+中左鳩剔官

好多考官都鳩剔

210

我同你一樣
你邊頭？

我條女 星期四朝早
係咪死硬🙇🏻‍♂️

好似白費心機咁，寧願肥兩個大tick無咁嬲

我天光道呀屌

根據佢平時早兩日講嘅定律
只要佢聽日都唔講我3號就有得考

今日考
仲諗住wfh前可以pass咗佢
點知肥咗丙部

我22抽到30號港島都係咁考
上youtube睇多啲就熟

而家抽定快期好定WFH完先抽好

而家抽快期咪又係改

我搵左agent排隊
（未夠7日）
夠7日個時應該都停左考

一定寧願後者，開番抽中快快考 唔會咁快停，但抽中完先停就死得，唔好彩既2-3 月下一波

申請駕駛考試有無得入箱

153

可以，亦可以郵寄申請，但係根本無用，因為出唔到期畀你

如果親身去就有期？

又210

喺210手上pass咗

唔好再講啦
小心俾人打

又唔會0用途嘅
wfh第一日寄去同最尾一日寄去，點都會第一日寄去出期先

屌佢210都剔咗我兩個細 未能善用鏡
唔知jm9

唔✅下點樣交差

177 210都係

177都係 係唔係都剔

唔撚信到佢考佢會冇剔

我pass

sor9

唔係要等三年咩
本身有廢牌屋企係咁叫我考返個棍van
但而家唔知排幾耐
但仲有一年先夠三年牌

依家上啲唔知乜乜學前班就得 唔使三年牌就報得中型個啲

依加改左 甩p報得 中型唔洗上學前班
巴士 小巴 的士先要

On撚鳩架177 屌佢老母臭閪

原來210咁仆街
好彩我係209

你地係咪好樣衰？177都剔你？

想知運吉署聽日開唔開？

我係 唔知樓上巴打係唔係

開

頭先睇果啲應該係唔update嘅資訊
巴打18牌出面搵師傅定學院
學院好似天價

梳 我啲資料都唔係太啱
你睇下隔離商用車po呀
好似搵李賤個啲多

好mean

我今日都係177
好多細剔

我又係 好彩pass

未開關去唔到泡菜國住

佢捉我後軚hi 中雙白

聽日考 好緊張

星期三係咪未知會唔會開?

應該開掛
通常會早兩日通知

有冇大佬知28號pass趕唔趕得切換牌

take細都一樣pass，tick 30個細比我換個大算啦屌

學車fb 谷d師傅係咁叫人排尾期
話快期好難抽 抽得黎都夠鍾尾期
想搵人苯等人生疏哂又上多357堂

鳩tick 害撚到人要洗多幾多錢同時間

最on9係佢地鳩剔人冇代價

得我地有代價
佢地當數字咁 篤高篤低

Pish

學車3條路線行哂

上次考沙駕
見到大直路又冇車
踩到50
見到前面轉黃燈
即刻踩到80衝左佢
然後比個官踩停
岩岩好停左係白線前面
停低果下吊得起極力子冇死到火
個官讚我反應快
最後個官比我pass
我係咪真係好-6

即刻覺得我師傅真係勁好人
佢千叮萬囑叫我一定要搵人排快期

冇監管任佢講就係咁撚樣
如果考車有得用車cam片證明佢剔錯，而剔錯要收warning/禁佢做考官，佢地一定唔敢鳩剔

d cfu真係仆街 為左生意叫人排慢期

同旁證舉旗一樣

球證旁證唔同喇
你見癲恩鳩吹的話都會被足總燉落去英冠吹一排先上翻嚟
考牌官完全係冇後果

比佢地求其一個大剔又要洗幾千蚊

都唔明點解路試唔俾開車cam

屌 錢事少 唔知幾時先考到事大
今次衰呢樣 下次衰第樣 就第3take

燉一場囉

11號考係咪可以等改期

時間真係好on9
香港考車牌排期排到天荒地老

好喇終於排到又要睇個官心情
佢鳩剔你又冇撚得上訴要硬食
仲未計被dc9或者26或者衝出嚟啲人玩死

第1次 改期 改完考到啦 一路順風 點知比人鳩剔
等幾個月 操幾堂 廢老沖出黎
第3次 操幾堂 dc玩野

咁幾耐，幾多錢先考到

好明白
今年內我都考左3次先PASS
計埋抽快期 考試費果d都駛左唔少

主要係個惆悵感 不正確性 唔知自己會唔會考幾年都考唔到最後放棄 （因為實在太睇運氣

我果個又係咁講 係咪唔應該理佢？等有番快期抽？

其實依家一路都有 啲廢老吹到下年三月on99

丙部難d但搵agent等下都ok
但講到會慢過尾期真係on9
點慢都唔會慢過6-7月 根本點都有賺

咁係咪應該叫停佢佢話幫我報尾期
我而家都唔知點好

話唔考住諗諗先 最多咪搵過第2個師傅

chicharito

有冇啲抽快期既agent介紹黎？
係咪話不成功不收費？

搵呢度d巴打抽
抽到先比錢
尾期等半年以上
師傅見錢開眼最鐘意叫人排尾期
昆多你幾堂錢

正常過50已經肥左
不過都有啲好官照比你pass

80

考牌根本睇運氣
個官心情好有mistake都會比你pass

點搵

因為政府on9 啲例都唔撚Update 一開始設計考車規矩嗰陣仲未有車Cam出現 但依家車Cam普及 例就一成不變 都On9嘅

我十一月頭肥自私丙部
十一月尾已重考+pass埋

俾個官踩停唔係就已經一個嚴重大剔啦咩 過50又一個大剔 咁都俾pass

你好彩就條路冇車
加多個好官

tg ug1024

巴打你黎？

唔係

咁邊個黎

車cam影唔到好多野
例如你有冇擰頭
你後碌有冇踩界
所以既然係咁
咁咪唔俾用車cam

另一個搶快期嘅巴打

聽日問問佢先

掃幹埔

過50已經死罪
仲要被考官踩停，第二條死罪
咁都pass，痴撚線？

可能果度係行70而個官唔發現佢揸到成80冇剔超速掛
比官踩就不嬲都有聽聞係睇個官心情大唔大剔架啦

香港考車真係好撚on9
黑起上黎考10次次次都有小小阻塞滯一個大剔就50000$ 都考唔到，但完全唔代表手車未夠好

好彩起上黎一次5個大剔，下次0個大剔，就pass，但完全唔代表手車ok

屌，一停考又要等重開先有得排，8月已經改過期

聽日開始停考

運輸署個最新消息都未講

出咗通告la

唉
今次咁撚痴線嘅
今日講聽日停

其實尋日出左2人限聚都知會星星3同時停架啦

無得抽快期

咁筆試呢？

未有正式新聞稿？

應該都停

筆更加停啦 人多

未見有

唉
做gym都得 點解考車唔得

有得拎正牌唔駛做，仲唔拿拿臨出通告咩

中六都返學
考牌官又瞓係度收糧

原本聽日考，睇到呢張野燥撚左

真係屌你老母 3/12 就考8:45
學左咁耐車 之後又要再補鐘 仆街啦林鄭月娥

希望係假

疫情下真係好慘 要係正無停考個3個月入面考到/
如果肥左，要個3個月頭/中考 否則快期又未有
要等到重開先有得排番快期/快期都比人改鳩埋加入苦主大聯盟

停果下吊得起極力子就得
最緊要反應夠快
唔好比佢踩到死火

出到黎揸車仲危險 到時就唔係錢既問題 係人命既問題

學緊重型貨車 留個名

你老味，今日考完俾啲違泊玩死
話我無望死車

打咗去問 佢話上面未有公布 最好睇返運輸署消息 同埋電視應該會公布

咁牌照事務處呢？

咁張核突紙係邊度嚟
唔該巴打

fb

如果個路試真係反映到駕駛技術，係好既
但事實上屯公日日都有咁多撞車，咁係咪個road test pass證明唔到係夠班渣車/個個考完車都完全唔會擰頭打燈，咁個考試仲係咪有用

老友唔使客氣

點解我就咁睇上面嘅語氣
覺得係佢淨係講緊未正式公布
將會正式公布

算啦 有人咁無聊整張假野出黎？

利申9號考已放棄

我都衰56，明明唔多違泊車，次次都有擰頭望盲點

係囉 假黎做乜

我唔心息

我都係覺得應該冇人會咁樣整張假野出嚟下話
又吸晒印仔

3號

沒有最黑仔，只有更黑仔
我聽日應該唔使考

我啱啱打去掃桿埔問
佢又係撚鳩我話等上頭通知
話佢哋都未有收到消息囉

今日仲有無學？

真，都唔知衰乜，次次打好燈轉好方向做到足
你考我揸車定考我睇風景？

最頂癮係，出到黎渣車唔打燈唔擰頭（唔係擰唔夠，係唔擰）係無後果，咁成個考試有乜意義

有冇人可以舉報條仆街 行到80咁都pass

啱先確認聽日開始停，聽日考既手足RIP

佢又未公佈，加上改唔切，焗住上堂

個個全程好正常 不明不白肥擰頭

但佢比人踩停又pass?

Source?

真係好撚誇張

考官採取行動已經即肥咗啦

我考個個師傅典型藍絲樣
一上車就feel到佢有啲野
泊位俾佢驗屍咁驗

仲要蝕埋錢

佢幫你踩停= 唔肥？？

想問佢而家延期，運吉署重新寄嗰封信排期個考試地點係咪一樣

我個個扮哂有禮貌

是 時間日期唔同

唔該巴打

又準備比人褪四個月 唉屌

屌佢老母仲要講到自己反應快 又-6咁

屌我而家懷疑條仆街賄賂

我個個都係，上車聽把聲精神
到考緊佢好似死老豆咁閪住臉
揸到一半預佢肥我已經唔柒理佢慢慢揸算

唔知佢有幾多成真啦

個source 就喺嗰張通告？

唉，我泊位緊張到離哂譜
之後丙部豁出去 仲諗住pass到

咁最後點！？
我都想考車牌 仲諗緊

咪衰左擰頭 （佢覺得我擰唔夠大動作掛

啱啱學完車 師傅話聽日一定停

我12月21考 但我照學 最多 1星期1堂

如果停停下開返 我學唔夠就仆街

快極都1個月先開

Source

仆佢個臭街死港共
係又停唔係又停

上次都停左成5個幾6個星期
今次我諗都要4星期

如果改期考試要等幾耐

即係戲子上身 咩都要大動作

但考完出黎渣車就燈都唔打
成個考試都垃圾黎

不嬲都係
明係做比個官睇
我師傅話有幾大動作就做幾大 慌死佢睇唔到
考過兩次都冇take過我冇查看交通情況個啲

定速直去
唔好加油就得

駕駛考試服務
－－－－－－

所有原定安排在十二月二日至十二月十五日的駕駛考試服務（包括路試、駕駛筆試（甲部試）及的士筆試）將會暫停，直至另行公告。運輸署會在恢復駕駛考試服務後，個別通知受影響考生新訂的考試日期。

此外，運輸署轄下長沙灣駕駛考試排期事務處的櫃位服務、網上預約駕駛考試服務及重考生快期電話預約服務將由十二月二日至十二月十五日暫停，署方的駕駛考試排期服務（包括處理駕駛考試申請及駕駛考試延期申請）亦於同日開始暫停，直至另行公告。已透過網上或電話預約重考生快期的考生，請於繳費限期內前往指定的牌照事務處繳交有關費用。

交快期費用一樣都係畀個慢期你，你唔交錢又只可以等重開再入紙再畀尾期你

ching原本幾時

一陣放工狗衝去睇吓整唔整到p
今日先第3個工作天

唔駛俾油喎ching

仆街 停到15 咁我16號重考姐係點？我仲學唔學好

屌極力子同用break咋嘛

咪就係

乜你覺得16號真係有得考咩

泊位無pass咗估唔到衰係呢度，真係好撞手神
有啲人話佢考條路無死車無意外就一剔過

姐係停兩星期only?

屌 咁16打後可以繼續學

佢話停2/12 - 15/12...

唉 屌 聽日就考

可以extend

咁爆得勁可以繼續停架嘛

邊個話岀到嚟揸車唔打燈唔擰頭係冇後果

16號考 都唔知仲學唔學好

個位巴打應該係指對個牌無後果
唔係指對路面情況

就係佢啲仆街心態 搞到咁多交通意外

抵條友俾210 fail

我同你一樣

我都係無乜死車 剩係cut左兩下 + 兩三下necessary既cut線 都肥左擰頭

本身聽日考
跟駕駛學院 佢又話冇得排快期，要等運輸署重開先知。。

咪撚on9 我講緊d自私車手渣車個個唔打燈亂鳩cut
仲屌番人轉頭

屌你老味又停

係
如果撞左車 搞到成條屯公塞左 又唔會因為唔打燈唔望盲點釘佢牌 只有考生會有後果

預停到月尾啦

個問題係個制度

到時會唔會早幾日通知架？上次有無？
如果唔係就一星期學一堂先。。。

通常如果係星期一開翻
就會係上一個工作天 姐係星期五講

上次好似8月27左右公布9月7重開

不過今次15號完就唔知lu
10號11號開始捕住個消息囉

屌～聽日考澤安呀！

上次都無話會停咁耐
之後係咁extend

此外，運輸署將於九月二十一日起恢復駕駛考試排期服務（包括駕駛考試排期事務處即時申請的櫃位服務、處理首次及重考生駕駛考試申請、駕駛考試延期申請、網上預約駕駛考試服務及重考生快期電話預約服務）。

預重開2星期後先有快期抽
搵人抽都要一兩星期
我諗要新年前後先有得考

屌你老母考牌佬WFH做乜尻
上次打風停完, 改12月等2個月都算尻數,你老母武肺又停等到光復香港都未撚有得考 仆你個街 光復香港 時代革命 香港獨立

真

rip

係咪得我一個慶幸唔駛考

點解

12月17號考點好

屌佢老母，我原本星期四考筆試
咁又要排過咁要排到幾時？有冇巴絲有經驗？

14/12

好彩今日pass左

等佢通知

我都想知我衰乜，你話我停係黃格衝咗燈呢啲就抵死啫

真你老味dc狗趕住投胎片過就算唔會理你死

屌，咁無辦法架喎，一日未拎到P都係俾人㩒住砌

係囉 死擰頭好撚不明不白
寧願比人踩停埋 無咁dump心口

但佢地無後果的

又黎問on9野,自己出面報跟街師傅幾時知重考日期

i mean改期日期

on9

運輸署會寄信俾你

thanks又冇得考

1月筆試postpone 過一次
9月考車再postpone
12月考車又postpone

有冇人同我一樣

真係on9問題

我26牌學院搞哂,第一次報出面

我都係個日考

有無人知重開後再排期又要等幾耐 有無人有經驗

2月考車delay到5月,琴日畀錢拎快期又要delay

當停一個月
12月頭》2月頭
12月中》2月尾
12月尾》 3月尾到掛

12月尾個堆可能下次又要平安鐘
可能又要改多次先考到
報快期都等重開先抽好了 否則跌左入改期大軍就仆得街

等重開先抽快期應該仲快過你考

Thanks 摩根

咁似我 我朝早拎 下午宣布wfh

本身8月考 改期
改到下星期考 又改

有冇人都係後日考？

痴撚線學牌已經衝燈揸上80，又多個馬路炸彈
你師傅無教你燈前收油提防突然轉燈？
個牌呃返黎就咪撚揸車呀，個啲考官唔係叫好官，簡直係危害其他道路使用者既安全

聽日

冇撚錯

我1月先排到快期都應該早過你考
不過你既好處係更加易搵到師傅

沙駕畀80??

今日狗衝延期考試有冇得諗

點撚知回落都要wfh

學重型就過返隔離商用車po一齊傾啦

cut線唔望盲點幾多架26先夠畀佢撞

好既 大把時間搵師傅，臨考一星期先學
希望我到時快期都搵到師傅

所以屯公咪日日塞車

但佢地唔會比人釘牌架wor
唔好話擰頭擰唔夠 直頭都唔擰

完全一樣，屌我上年九月報名到依家都未考到第一次

唔駛考有咩好慶幸

咁祝你可以考多幾次

想問自動波快期多數係抽到邊條街考

咪係，唔想考報黎做乜，直接俾1058 俾我仲好

後日呀過埋今個星期先停呀嘛
如果遲幾個月考
你地會只係考前個星期補2/3堂
定每星期都補

因為我今次係考26, 好冇信心

利申: 46都未過p, 早知唔好咁衝動

我好on9咁
明明27考 佢安排我10 18 20 21 25
結果肥哂

沙駕有d 位70, 聽聞

過來人建議臨考試操密啲好
個個星期冇乜用 除非你多錢當興趣咁上

大涌橋路限速70

睇考期遠唔遠再定

最後幾曰上得一堂 fail
人地最後先密集上 pass哂

今次應該考前個星期先上，推遲左兩次已經上左好多堂

其實要學嘅都學哂 自己再睇下片 臨尾密集上堂 練返個手感就ok

pass完想補鐘
多數會去邊到練多

你個考官咩no.

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(82)

210（鳩剔）

大涌橋唔係由70改做50

巴打住邊頭？

大圍

184 不過諗返起
屌你老母其實好多位真係自己柒
還原返個過程諗返咩位佢要拎筆
就會記得咩位置俾人剔咗
冷靜諗返覺得其實佢無鳩剔反而係幾鬆手
如果我係考牌官，我會唔會俾個牌自己
呢樣我都要思考唔可以好大聲講我值得擁有
揸部炸彈出街又真係好事？
諗落自己又覺得既然部車揸係自己手上
我自己都揸得緊張無乜自信要怕件廢老
係唔係應該轉個心態諗下
如果我技術可以連個所謂鳩剔廢老都揾唔到位入
咁我手車咪叫得囉
即係點啊？型囉，英雄主義，疊馬
唔死先係世界冠軍
自私啲諗，人地死唔緊要啊，我死咪好唔抵？

如果唔係要排咁耐 咁貴
操好d手車重考唔係問題
個問題真係太貴同時間太長 又生疏左 無得build on第1次經驗

27考當然日點都要練一練啦

肥擰頭就未必關事
但肥泊位就一定關
雖然丙肥就肥哂兩部抽快期好過

同你一樣

擰頭肥果啲其實係有啲考官食糊位
某啲位佢會捉住睇你黎望有無望盲點
果啲位一定要知係邊同大動作啲
停車開車heahea地做下都夠

本身九月考
推到十二月九已經比多咗好多堂錢
依家又要推遲
上左咁多堂都未考過一次

就係個師傅無教路
一味叫我小心燈口同行人

師傅有教邊條線要cut易行啲 同埋去到邊個位一定要望鏡擰頭

所以一定換cfu